[撚狗俠]美研恢復世衞撥款 特：尚未定

美國總統特朗普（Donald Trump）上月宣布，暫停對世界衞生組織（WHO）撥款，令世衞痛失最大金主。霍士新聞日前指，華府擬恢復撥款，金額跟中國看齊，即原資助額約10%（即減90%）。特朗普回應稱，尚未有決定。

擬資助額看齊中國 將大減90%

特朗普上月14日宣布暫停撥款，因為不滿世衞偏幫中國，宣揚後者有關新冠肺炎疫情爆發的不實資訊，下令華府檢視世衞運作。到上周五（15日），霍士新聞引述一份草擬信件指，特朗普正準備恢復部分撥款，但金額只會跟中國看齊。

不論以國家層面抑或所有類型的單位計，美國之前一直是世衞最大資助者，每年貢獻約4億美元。

關於恢復撥款，特朗普前日（16日）在Twitter寫道：「這只是目前正在考慮的眾多想法之一，即只會貢獻之前多年撥款水平的10%，跟付出少得多的中國看齊。但仍未落實最終決定，所有資助仍然被凍結。」

責任編輯：陳靜芬